{
    "question": "Apa penerapan demokrasi di negara dan sekolah, beserta gambarnya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Musyawarah untuk mencapai mufakat<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-menhindari-penonjolan-sara-243",
            "question": "Tujuan pengalaman menhindari penonjolan SARA .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghindari perpecahan dalam negara ini, karena Indonesia terdiri dari berbagai suku, agama, ras, dan golongan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-suku-yang-ada-di-indonesia-543",
            "question": "Jumlah suku yang ada di Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah pulau: 17.504.\u00a0<br><span>Jumlah suku bangsa: 1.340.\u00a0</span><br><span>Jumlah bahasa: 546.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-apa-saja-yang-membanggakan-dari-bangsa-dan-negara-indones-650",
            "question": "Hal-hal apa saja yang membanggakan dari bangsa dan negara indonesia ?\r\n\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal-hal yg membanggakan yaitu batik nya<br><span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia memiliki pemandangan alam yang indah, budaya seperti : tarian daerah, reog, dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-terjadi-ketergantungan-antara-golongan-pemuda-dan-gol-247",
            "question": "1)\u00a0mengapa terjadi ketergantungan antara golongan pemuda dan golongan tua dalam menentukan proklamasi?    2) sebutkan minimal empat tokoh pendiri negara dengan peranya masing-masing dalam peristiwa proklamasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) karena terjadi desakan dari golongan muda dan rakyat untuk mendesak soekarno hatta utk segera memproklamasikan kemerdekaan.<br>2 sayuti melik : mengetik naskah proklamasi<br>\u00a0\u00a0 suhud dan latief hadiningrat: mengibarkan sang saka merah putih<br>\u00a0\u00a0 ibu fatmawati : menjahit bendera merah putih<br>\u00a0\u00a0 soekarno hatta : membaca teks proklamasi<br>\u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-mengembangkan-semangat-kekeluargaan-282",
            "question": "Tujuan pengalaman mengembangkan semangat kekeluargaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempererat tali persaudaraan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Terwujudnya rasa gotong royong atau saling membantu apabila ada musibah seperti banjir dan lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-luas-wilayah-indonesia-pada-tahun-2014-ini-725",
            "question": "Berapakah luas wilayah Indonesia pada tahun 2014 ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas wilayah indonesia sekarang adalah 5.180.053<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-landasan-hukum-politik-luar-negeri-indonesia-bebas-aktif-576",
            "question": "Apa saja landasan hukum politik luar negeri indonesia bebas aktif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Landasan pelaksanaan\u00a0 politik luar neeri Indonesi ada 3, yaitu :<br>1. Landasan idiil adalah Pancasila<br>2. Landasan struktural adalah UUD 1945<br>3. Landaan operasional, dibagi tiga yaitu :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - Ketetapan MPR<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - Kepres<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - Peraturan yang dibuat Menteri Luar Negeri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pancasila, uud 1945..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-antara-pemuda-dan-ir-soekarno-terjadi-ketegangan-sebelum-301",
            "question": "Mengapa antara pemuda dan ir soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan qproklamasi kemerdekaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena ada perbedaan pendapat dari golongan tua dan glongan muda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ada perbedaan pendapat!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-apa-saja-yang-membanggakan-dari-bangsa-dan-negara-indones-294",
            "question": "Hal hal apa saja yang membanggakan dari bangsa dan negara indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia mempunyai beragam budaya ,negara maritim ,agraris ,kepulauan terbesar di dunia,dengan bahasa daerah terbanyak ,<br><span>Tempat ditemukannya manusia purba tertua di dunia<br></span><br><span>Monumen Budha (candi) terbesar di dunia</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jangan lupa masih banyak yang bisa kita banggain: <br>\n- tanah yang subur <br>\n- SDA yang melimpah <br>\n- budaya yang kuat dan beraneka ragam <br>- negara dengan surga wisata bahari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-nasional-indonesia-363",
            "question": "Penjelasan nasional indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uda di jawab td ya :)<br>dari segi etimologis<br>nasional menurut kkbi = negara<br>nasionalisme menurut kkbi = paham kenegaraan atau pecinta nusa bangsa<br>indonesia merupakan = negara kepulauan yang merdeka dengan cara mengusir penjajah pada tahun 1945 :) indonesia merupakan negara yang luas dengan sda yang melimpah ruah,indonesia memiliki dasar negara pancasila,dan memiliki bahasa persatuan bahasa indonesia :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}